降低對中國依賴 美國擬協助全球各國提高礦產量

降低對中國依賴 美國擬協助全球各國提高礦產量

美國國務院周二表示，計劃幫助世界各國開發鋰、銅和鈷等礦產，多管齊下減少美國在高科技產業關鍵原料對中國的依賴。

國務院在這項稱為「能源資源治理計畫」的簡報中表示：「全球稀土元素供應鏈逾80%由單一國家掌控；對單一來源的依賴，使供給中斷的風險升高。」

美國當局對礦產進口的依賴的疑慮日益升高，先前北京方面暗示，將把稀土作為貿易戰的籌碼，可能打亂手機、電池到戰鬥機等一系列消費品、工業產品和軍用產品的生產。

根據國務院的計畫，美國將與其他國家分享採礦專業知識，協助探勘和開發礦產資源，並就管理和治理框架提供建議，確保這些國家的產業對國際投資者具有組夠吸引力。

這個計畫有助確保全球能源礦產供應滿足需求；報告指出，隨著高科技產品日益普及，預期全球需求將大幅成長，2050年時，對關鍵能源礦產的需求可能成長近1,000%。

國務院官員透露，美國正與加拿大和澳洲展開合作。

晨早要